\documentclass{template/socthesis}

\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{gensymb} % balíček symbolů
\usepackage{booktabs}

\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{color} % balíček pro obarvování textů
\usepackage{xcolor}  % zapne možnost používání barev, mj. pro \definecolor
\definecolor{mygreen}{RGB}{0,150,0} % nastavení barev odkazů 
\usepackage{listings} % balíček pro formátování zdrojových kódů 
\usepackage[author=,status=draft]{fixme} % vkládání poznámek  
% dva módy (status): draft (poznámky se zobrazují v PDF) / final (poznámky se nezobrazují v PDF)
\usepackage{multirow}

\lstset { %
    language=C++,
    backgroundcolor=\color{black!5}, % set backgroundcolor
    basicstyle=\footnotesize,% basic font setting
}

\hyphenation{PROTOPlant}

\addbibresource{text.bib}
\nocite{*}

\titlecz{Automatický skleník}
\titleen{Automatic greenhouse}
\author{Petr Štourač}
\field{7}
\school{Střední průmyslová škola a Vyšší odborná škola Brno, Sokolská, příspěvková organizace}
\mentor{Mgr. Miroslav Burda}
\mentorstatement{Mgr. Miroslava Burdy}

% Změňte, pokud se liší
%\region{Jihomoravský}
\placefooter{Brno 2020}


%\usepackage{hyperref} % balíček pro hypertextové odkazy
% \url{www.odkaz.cz}
% \href{http://www.odkaz.cz}{Text který bude jako odkaz}
%\hyperlink{label}{proklikávací_text} - odkaz na text 
% \hypertarget{label}{cíl_odkazu} - cíl odkazu 
 

\begin{document}

\maketitle

\makecopyrightstatement{V~Brně}

\makethanks{Děkuji svému školiteli Mgr. Miroslavu Burdovi za obětavou pomoc, podnětné připomínky a hlavně nekonečnou trpělivost, kterou mi během práce poskytoval. Dále děkuji Kateřině Jelínkové za kontrolu gramatické správnosti a Mgr. Jaroslavu Smékalovi za korekce anglických textů.}

\pagestyle{empty}

\section*{Anotace}
Zahradničení je dnes naprosto běžnou zájmovou činností. Mnoho lidí mající takovou zálibu je ovšem velmi časově vytížených. Kromě práce se musí starat mnohdy i o~rodinu a na péči o~rostliny jim často jednoduše nezbývá čas. Jedním z~těchto lidí je i můj táta, který mě inspiroval k~vytvoření PROTOPlantu -- systému pro snadnou a levnou automatizaci skleníku. 

Cílem práce je vytvořit univerzální a dostupný systém pro automatizaci skleníku, který by usnadnil péči o~rostliny časově vytíženým lidem. 

\subsection*{Klíčová slova}
automatizace skleníku, ESP32, PROTOPlant, automatizace, open-source hardware, open-source software

\vspace{20mm}

\section*{Annotation}
Gardening is a very common hobby today. However, many people who likes this activity doesn't have enough time for it. Beside work, they have to take care of their families and after this, they don't have any time to take care of plants. My dad is this kind of man. And that inspired me to create PROTOPlant -- system for easy and cheap greenhouse automation.

Goal of this thesis is to create universal and available system for greenhouse automation, that will make it easier for these people to take care of their plants.

Goal of this thesis is to create universal and available system for greenhouse automation, that will make it easier for these people to take care of their plants.

%\fxnote[author=PŠ]{Přeložím během dnešního večera}

\subsection*{Keywords}
greenhouse automation, ESP32, PROTOPlant, automation, open-source hardware, open-source software

\newpage
\pagestyle{plain}

\tableofcontents % vysází obsah

%%% Začátek práce
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\newpage

% Uvod prace
\input{CHAPTERS/UVOD.tex}

% Motivace
\input{CHAPTERS/MOTIVACE.tex}

% Kapitola zabyvajici se konkurenci
\input{CHAPTERS/KONKURENCE.tex}

% Popis funkci, aneb „Co to vsechno umi?"
\input{CHAPTERS/POPIS_FUNKCI.tex}

% Jednotlive moduly PROTOPlantu
\input{CHAPTERS/MODULES.tex}

% Prubeh vyvoje ProtoPlantu
\input{CHAPTERS/VYVOJ.tex}

% Testovani protoplantu
\input{CHAPTERS/TESTOVANI.tex}

% Uspory dosazene pouzitim protoplantu
\input{CHAPTERS/USPORY.tex}

% Dostupnost a distribuce
\input{CHAPTERS/DOSTUPNOST_A_DISTRIBUCE.tex}

% Zaver prace
\input{CHAPTERS/ZAVER.tex}
\newpage

\appendix
\addcontentsline{toc}{chapter}{Přílohy}
% Tistene spoje a elektronika
\input{CHAPTERS/ELECTRONICS_and_PCBs.tex}

% Podrobny popis softwaru
\input{CHAPTERS/SOFTWARE.tex}

% Prilohy
\input{CHAPTERS/PRILOHY.tex}

\printbibliography[title=Literatura]
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{section}{Seznam obrázků}

\listoftables
\addcontentsline{toc}{section}{Seznam tabulek}

\end{document}
