\chapter{Funkce PROTOPlantu, aneb „Co to všechno umí?“}
V~této kapitole se pokusím rozebrat funkce řídící jednotky a dalších přídavných modulů.

\section{Funkce PPCU}
PPCU, nebo řídící jednotka je zároveň i základním modulem celého systému.
Sama o~sobě je schopna vykonávat spoustu funkcí.
Její schopnosti se pak dají ještě více rozšířit dalšími moduly.
Mezi nejdůležitější funkce patří:
\begin{itemize}
    \item dva víceúčelové výstupy
    \item možnost připojení až 30-ti senzorů pro měření teploty
    \item 6 volných pinů pro připojení jakýchkoliv dalších periferií
    \item možnost připojení k~internetu
    \item LCD displej pro zobrazování naměřených hodnot
\end{itemize}

\section{Funkce dalších modulů}
Jak jsem již zmínil, s~pomocí přídavných modulů se dají funkce PPCU ještě více rozšířit.
Nutno ovšem poznamenat, že některé moduly jsou stále ve vývoji, jiné zatím ve stádiu konceptu.
\newline

\noindent\B{Modul RCM} (viz \autoref{subsec:RCM}) přidává možnost PROTOPlant vzdáleně ovládat a měnit nastavení z~pohodlí domova.
Díky tomu není potřeba pro změnu nastavení systému opouštět obývací pokoj a chodit do skleníku. \newline

\noindent\B{Modul PCM} (viz \autoref{subsec:PCM}) je určen pro přidání dalších výstupů pro připojení čerpadel.
Díky tomu je možno zavlažovat každou část skleníku nezávisle na sobě použitím samostatných čerpadel. 
Zároveň je díky němu možno kontrolovat hladinu vody v~nádrži (pokud tedy skleník nějakou má).\newline

\noindent\B{Modul SEM} (viz \autoref{subsec:SEM}) slouží k~připojení dalších senzorů, respektive rozšíření pokrytí senzorikou ve větších sklenících.
V~menších sklenících je PPCU schopna svojí senzorikou dostatečně pokrýt celý prostor.\newline

\noindent\B{Modul SHSM} (viz \autoref{subsec:SHSM}) přidává možnost připojení senzorů pro měření vlhkosti půdy na několika místech současně.\newline

\newpage